中韓就多邊經貿合作等達廣泛共識

中韓經貿聯委會第24次會議在青島市舉行，重點就常態化疫情防控下推動經貿關係發展，以及有關區域和多邊經貿合作議題深入交換意見，達成廣泛共識。

商務部稱，此次會議是新冠肺炎疫情發生以來，中國與外方首次面對面召開政府間經貿合作機制會議。

中韓雙方同意，繼續深入推動「一帶一路」倡議與「新南方」、「新北方」政策對接合作，積極推進中韓自貿協定第二階段談判，加快編制《中韓經貿合作聯合規劃(2021-2025)》。此外，加強對接，共同推動以產業合作帶動各領域貿易投資合作，擴大地方經濟合作。

雙方又同意，繼續加強在區域和多邊框架下的溝通協調，推動年內如期簽署區域全面經濟夥伴關係協定(RCEP)，推進中日韓自貿協定談判，維護多邊貿易體制。

韓國投共

日本入六眼
南北韓齊親中

南韓仇日多過仇中, 日本仇韓多過仇中